馬來西亞疫情下倡女性「學多啦A夢語氣」向丈夫撒嬌 維持雙方感情

馬來西亞因應武漢肺炎疫情，行動管制令延長至4月14日，導致很多人必須在家上班。當地的婦女、家庭及社會發展部日前發表婦女在家工作指南，包括在家時仍不可穿居家服，要化妝打扮，甚至建議妻子模仿卡通人物哆啦A夢語氣跟丈夫說話，引起網民抨擊，認為此舉涉嫌自我矮化。

馬來西亞婦女、家庭及社會發展部28日在社交網站上發表女性工作指南，指職業婦女就算在家上班，也不鼓勵穿輕鬆簡便的居家服，最好能佈置餐桌、廚房及客廳，作為正式辦公場所，並且要如同上班時化妝及穿戴整齊，才能聚焦工作，提高生產力。

另外，婦女部亦提醒一旦出現夫妻溝通不良的情況，職業婦女可以適時模仿哆啦A夢的語調向先生撒嬌，這樣才能維持雙方感情。這篇帖文原本並無太多點擊率，直到某位網民傳開，才引起社會廣泛討論。不少網民紛紛在留言區表達不滿，除質疑指南是否有效外，也認為此舉有矮化女性權益嫌疑。

學多啦A夢語氣？？？ 大雄你咁冇用架！！

婦女部甚至在貼文內「善意提醒」，婦女們別太沉迷於工作，以至於家人因為沒被好好照顧而做出違反禁令的行為。

呢個好似係佢老母

學保全叔把聲？

馬拉仔鍾意大叔聲？

另外由於馬來西亞發布管制令，許多一家之主出門採購物資，因為不知道蔬菜長什麼樣子，甚至在市場內迷路，或是傳出買錯東西被老婆痛罵。為此政府及市場還推出各種圖卡，告訴這些男性，什麼菜叫做什麼名字，雞隻的各部位又分別是什麼肉。

和坤

什麼樣的國家, 什麼樣的政策

E呀～咦呀~
夠彊就一針打撚死我，阿叔嚇大既，屌你老母！
你唔使係度扯貓尾啦，夠彊呀隊冧我，
如果我唔死，我燒撚埋你間鋪！

日本原音係女人配，我估馬拉都係

呢個大雄呀！又試拎我d 法寶亂咁用，唔比d教訓你都唔得架

胖虎真係太過份啦，唔可以原諒呀！

起身啦，大雄，大雄呀，夠鐘起身啦

隨意門！

阿美佢約咗我去街呀！

係咪胖虎小夫佢地蝦你呀？

香港都變返女人配啦

雖然保全叔配得深入民心, 但係其實全世界都係女人配為多

個post有聲

明明多啦係男

你呀 我講轉右你就搵路口 慢啲搵路口姐 我幾時講過剎車呀 打右燈啦 轉右 轉右你就發定個訊號話人聽先得嫁 落離合 一腳踏到底做一二一二 一二一二隻腳呀 屌幾時郁到隻手呀 推啦係到推 好 禁下喇叭啦 屌你老尾屄 果個果個係咪你老襟黎嫁 減二檔 推啦 隻手減二檔啦 個隻屄手識唔識做嫁 小兒麻痺嫁你 抬起隻手 抬起個離合器 碌柒啦你咁 嗌你抬起個離合器都未抬到 講四五句都未郁 加油啦 又開追悼會嫁啦 屌你咁樣負車唔行點得嫁姐 三檔 碌柒呀你依啲 節奏咁樣死得啦 唉

Repeat after me
我屌呀，支嘢俾人撻咗？
我屌你啦，呢個時候仲講埋啲咁嘅嘢
Source：

有聲

弱智國家